 contando se lhe o tempo de serviço apenas para aquela promoção e transferência para a reserva sendo depois de dois anos de afastamento contínuos ou não transferido para a reserva nos termos da lei inciso quatro ao militar são proibidas a sindicalização e a greve inciso cinco o militar enquanto em serviço ativo não pode estar filiado a partidos políticos inciso seis  